<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>Technikz</title>
 <link href="http://localhost:4000/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://localhost:4000/"/>
 <updated>2018-09-12T08:25:55-03:00</updated>
 <id>http://localhost:4000</id>
 <author>
   <name>Monkey</name>
   <email></email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Apple Livestream</title>
   <link href="http://localhost:4000/2018/09/12/apple/"/>
   <updated>2018-09-12T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://localhost:4000/2018/09/12/apple</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Let it go!&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;en&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;SEE YOU SOON at B-TEEZY LIVE for the iPhone XS/Apple Watch Series 4 &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/AppleEvent?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#AppleEvent&lt;/a&gt;! 👀 8:30AM PT/11:30Am ET  &lt;a href=&quot;https://t.co/Q16fNZJ1dP&quot;&gt;https://t.co/Q16fNZJ1dP&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://t.co/74fVuzK8W6&quot;&gt;pic.twitter.com/74fVuzK8W6&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Brian Tong (@briantong) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/briantong/status/1039779071385718785?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;September 12, 2018&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Comparativo de sensores - Nikon d7000 vs Galaxy S7</title>
   <link href="http://localhost:4000/2018/04/23/camera/"/>
   <updated>2018-04-23T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://localhost:4000/2018/04/23/camera</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Há muito que se presencia no mercado uma sorrateira substituição das
câmeras reflex pelas câmeras dos telefones celulares, cada vez
melhores a cada ano. De fato, para a maioria dos usuários, pouca
diferença faz se a foto é tirada usando uma câmera reflex, fruto de um
investimento adicional, ou com um telefone. Afinal, as resoluções das
fotos são praticamentes as mesmas, correto?! Não é bem assim, e um
experimento bem simples pode mostrar coisas que normalmente ficam
escondidas de olhos menos atentos. Pelo menos foi o que observei com
um experimento feito usando um Galaxy S7 e uma Nikon d7000.&lt;/p&gt;

&lt;!--break--&gt;

&lt;p&gt;Todas as câmeras possuem um sensor de área. É uma peça retangular que
fica dentro do aparelho (pasmem!) e recebe a luz da cena que se deseja
fotografar e a transforma em uma matriz de pontos coloridos. Todo
sensor possui uma resolução, normalmente associado com a quantidade de
pontos dessa matriz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Via de regra, quanto maior a resolução, maior a quantidade de detalhes
que é possível capturar numa cena. Sim, de fato, isso ocorre. Porém,
mais detalhes não significa necessariamente mais qualidade. E isso
advém da própria física dos materiais que compõem o sensor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os sensores de área funcionam mais ou menos como formas de gelo
expostas à chuva. Se os buracos da forma são grandes, ao final de uma
chuva, cada buraco parecerá cheio aproximadamente com a mesma
quantidade de água. Se os buracos são pequenos, alguns ficarão mais
cheios que outros. Assim também funcionam com os sensores de
luz. Quanto maior o tamanho das células do sensor, mais “pingos da
chuva de fótons” serão capturados por cada uma delas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A figura abaixo ilustra a proporção entre os tamanhos dos sensores de
uma Nikon D7000 e de um Galaxy S7. Embora consigam tirar fotos em
resoluções parecidas, o sensor da D7000 é bem maior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/images/sensor/tamanhosensor.svg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/sensor/tamanhosensor.svg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E o que ocorre quando o sensor é pequeno demais? Ruído. Sim, ruído. A
pouca exposição à luz excita de forma desordenada os elementos do
sensor (mais que nos sensores de grande área) provocando variações de
cor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se os elementos do sensor possuem área reduzida, é natural que regiões
suaves de uma cena apresentem ligeiras variações de cor que,
normalmente, são imperceptíveis quando se captura a imagem em um
telefone. Entretanto, ao se levar a imagem para um Desktop ou imprimir
a foto capturada, a qualidade não é a mesma que se obtém com uma
fotografia tirada com uma câmera profissional.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;medindo-o-ruído-em-uma-câmera&quot;&gt;Medindo o ruído em uma câmera&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Resolvi estimar o ruído que uma câmera produz através de um
experimento bem simples: removendo todas as fontes de luz de modo que
somente a própria câmera influenciasse no processo de geração da cena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em linhas gerais, uma imagem pode ser representada como a composição
de três quantidades \[ImagemCapturada = ImagemPura + Polarizacao + Ruido \]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A polarização é a suposta imagem que restaria se não houvesse ruído e
a câmera estivesse na ausência total de luz; a imagem pura é aquela
que seria gerada com um sensor perfeito (sem polarização e sem ruído);
e o ruído seria o lixo gerado na ausência de luz e com baixa
polarização.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, para criar uma situação onde o ruído fosse posto em evidência
criei uma estratégia bem simples. Obstruí o sensor da câmera e tirei a
fotografia. No Galaxy S7, tapei a lente usando duas camadas de fita
isolante. Na Nikon D7000, basta colocar o protetor da lente que toda
a luz é obstruída.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambas as câmeras foram ajustadas no modo automático e duas fotos foram
tiradas. 
O Galaxy S7 produziu a seguinte imagem:
&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/images/sensor/galaxys7.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/sensor/galaxys7.jpg&quot; alt=&quot;Foto tomada com o Galaxy S7&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Nikon D7000 produziu a seguinte imagem:
&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/images/sensor/nikond7000.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/sensor/nikond7000.jpg&quot; alt=&quot;Foto tomadao com a Nikon D7000&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A princípio, as imagens parecem idênticas, pois o olho humano tem
péssimo comportamento para analizar o contraste com tons
parecidos. Mas carregando as fotos no computador e obtendo os
histogramas das imagens geradas por cada dispositivo informações
importantes aparecem (Em tempo, os histogramas mede a quantidade de
ocorrências de cada tom de cor para todos os pixels da imagem).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para o Galaxy S7, obtivemos os seguintes histogramas para as
componentes vermelho, verde e azul da imagem capturada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/images/sensor/histogalaxy.svg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/sensor/histogalaxy.svg&quot; alt=&quot;Sensor Galaxy S7&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para a Nikon D7000, obtivemos os seguintes histogramas para as
componentes vermelho, verde e azul da imagem capturada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/images/sensor/histonikond7000.svg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/sensor/histonikond7000.svg&quot; alt=&quot;Sensor Nikon D7000&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A imagem do Galaxy S7 está recheada de ruído. O que deveria idealmente
ser uma imagem completamente preta, produzindo um histograma com
apenas um pico na cor “0”, temos pixels que se espalham dos tons na
faixa aproximada dos 10 a 25 para a totalidade da imagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A imagem da Nikon D7000, por sua vez, praticamente não apresenta
ruído. A quase totalidade dos pixels possuem tons de cor próximos ao
“0”, valor considerado ideal. O gráfico desenhado, inclusive, é
mostrado em escala vertical logarítimica para dar uma ideia melhor da
relação entre a quantidade de ocorrência de pontos com cor “preta” e
pontos com outras cores também bem próximas ao preta. Em outras
palavras, as imagens tomadas com câmeras reflex com sensor de grande área
são mais limpas que imagens tomadas com telefones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E onde é que o olho normalmente é enganado? É que quando você vê a
foto no dispositivo, ele aparece em tamanho reduzido. E, para
completar, o tamanho dos pixels de um telefone é ínfimos, de sorte que
é praticamente impossível conseguir distinguir entre dois pixels
vizinhos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Olha o que acontece quando a imagem do ruído quando ela sofre uma
redução de tamanho para uma altura de 1080 linhas: o ruído diminui. O
processo de interpolação usado na redução das imagens atenua o ruído,
melhorando ainda mais a experiência de ver no telefone. Mas, a imagem
que se vê não é a mesma que poderá ser impressa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/images/sensor/compar-reduzida.svg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/sensor/compar-reduzida.svg&quot; alt=&quot;Sensor Nikon D7000&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Capturei um pequeno vídeo com o Galaxy S7 e calculei a média dos
quadros para estimar a polarização da cena. Para o Galaxy, os pixels
apresentam valores bem baixos próximos dos 3 ou 4 tons que, para fins
de análise, podem ser considerados insignificantes. A Nikon D7000
produziu uma imagem totalmente nula, mostrando a qualidade da marca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em suma, embora bem rudimentar, o experimento sugere que a tecnologia
das câmeras usadas em telefones celulares não consegue superar a
qualidade de uma câmera com maior sensor de área.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É bem provável que em mais alguns anos as câmera reflex entrem em
desuso (profissional), mas até lá ainda teremos que evoluir bastante.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Review - Logitech MX Master 2s</title>
   <link href="http://localhost:4000/2018/04/21/mxmaster2s/"/>
   <updated>2018-04-21T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://localhost:4000/2018/04/21/mxmaster2s</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Após seis longos anos de uso diário do meu &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Logitech-Wireless-Performance-Mouse-Large/dp/B002HWRJBM&quot;&gt;Logitech Performance
MX&lt;/a&gt;,
chegou a hora de trocá-lo por um novo mouse. Ocorre que com o uso
rotineiro o revestimento de borracha que tem em algumas partes do
mouse começa a ficar mole e pegajoso e usá-lo nessas condições é
horrível. E, não, o Performance MX não quebrou; ele funciona
perfeitamente. Inclusive, vou encomendar uma nova carcaça no
Aliexpress para dar a ele mais uns cinco-seis anos de glória.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto isso, o destino me presentou algo novo. Um belíssimo MX
Master 2S, a última palavra em mouses da sempre impecável Logitech.
&lt;!--break--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;a href=&quot;https://www.logitech.com/en-us/product/mx-master-2s-flow&quot;&gt;Logitech Mx Master 2S&lt;/a&gt;, na falta de uma palavra melhor, é fabuloso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/images/logitech/lateral.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/logitech/lateral.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sua moldagem é feita em plástico de alta qualidade, semelhante ao que
encontro na carcaça de alguns notebooks, e pelo que pude notar, em
algum tipo de borracha de alta dureza na superficie onde repousa a
palma da mão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/images/logitech/traseira.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/logitech/traseira.jpg&quot; alt=&quot;Vista lateral&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A ergonomia é perfeita para quem usa o mouse com a mão direita (meu
caso, embora seja canhoto). Se você costuma usar o mouse com a mão
esquerda, pare agora de ler este review. Definitivamente ele não é
para você.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/images/logitech/lateral2.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/logitech/lateral2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O novo logotipo da logitech fica estampado em um dos botões. Ficou bem
discreto e bonito no mouse. A propósito, o sensor de fluxo ótico usa a
tecnologia darkfield que permite usá-lo até sobre superfícies de
vidro. Tanto a resolução (que pode variar de 200dpi a 4000dpi pode ser
ajustada via software) quanto a velocidade do ponteiro podem ser
ajustadas. Nunca me preocupei muito com isso, mas deve ter lá sua
utilidade para tipos de usos não convencionais…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/images/logitech/logo.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/logitech/logo.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O mouse possui dois botões bem longos que aceitam os cliques sem
dificuldade em toda a sua extensão. O botão central, moldado em metal
e borracha, também serve para rolagem e nesse mouse, o chaveamento
entre a rolagem livre e incremental é automático (sim,
automático!). Dependendo do efeito que o dedo executa na rolagem, ele
libera o giro da roda. Quando o dedo interrompe o giro, ele volta ao
modo incremental. Isso é muito útil quando se edita documentos longos
ou se navega na web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O controle do chaveamento automático pode ser também desabilitado por
um pequeno botão que fica próximo à esta roda e, pelo que percebi, é
um circuito eletrônico que faz isso. Quando chaveado, muda o modo de
funcionamento da roda para somente giro livre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Olha, tenho preferência por chaves manuais para fazer esse efeito. O
Performance MX funciona assim, mas o chaveamento automático do giro
livre para giro incremental também aparenta ser feito por um
circuito. Sei que se trata de um mouse Logitech (que praticamente só
fabrica coisas indestrutíveis), mas espero que esse mecanismo não
quebre tão cedo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/images/logitech/superior.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/logitech/superior.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lateral do mouse possui três botões: dois próximos a uma pequena
roda lateral e um outro no local onde repousa a ponta do
polegar. Embora esteja lá, minha experiência de usar esse botão é
péssima. Ele não é ergonômico e o botão é duro quando comparado aos
dois botões superiores. Bom, como nunca achei uma utilidade para o
botão do polegar no velho mouse, provavelmente também deixarei esse no
esquecimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até mesmo os dois botões que ficam vizinhos à roda lateral também me
são de pouco (ou nenhum) uso. Entretanto, você poderá configurá-los
para fazer coisas específicas, tais como avançar/retroceder páginas
num browser. Como uso Linux, já me acostumei com outras maneiras de
fazer isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainda, próximo à base do mouse, há três leds que indicam a carga
restante no dispositivo. Eles acendem sempre que o mouse se conecta ao
PC ou quando é ligado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/images/logitech/botoeslaterais.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/logitech/botoeslaterais.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nada de pilhas! O mouse possui uma bateria interna de 500mah que pode
ser recarregada via USB. A duração média da bateria prometida pela
Logitech é de 70 dias. Isso é muuuito tempo. E, de fato, raramente eu
recarregava o Performance MX. Entretanto, nesse modelo, a bateria não
é removível, o que não deve ser um problema, posto que nunca troquei a
do outro mouse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/images/logitech/frontal.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/logitech/frontal.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/images/logitech/frontal2.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/logitech/frontal2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na parte inferior do mouse encontram-se uma chave liga/desliga e um
botão para chavear a conexão com até três dispositivos
diferentes. Sim, TRÊS! A conexão pode ser feita usando o adaptador USB
que vem com o mouse (funciona plug-and-play) ou via bluetooth.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://localhost:4000/images/logitech/fundo.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/logitech/fundo.jpg&quot; alt=&quot;Vista lateral&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Basta apertar o botão de chaveamento para iniciar o pareamento com um
novo PC. Essa tecnologia de múltiplo pareamento é usada com maestria
pelo software &lt;em&gt;flow&lt;/em&gt; fornecido pela Logitech. O &lt;em&gt;flow&lt;/em&gt; permite que o
mouse seja usado &lt;strong&gt;AO MESMO TEMPO&lt;/strong&gt; em até três dispositivos e clicar
num arquivo em um dispositivo e arrastar para o outro realiza a cópia
desse arquivo entre duas máquinas. Inclusive, esse é o principal
diferencial do mouse, pois o suporte ao flow existe para Windows, Mac
e Tablets. Não testei, pois não há suporte para GNU/Linux (snif), mas
quem usa acha bem legal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O MX Master 2S está disponível no mercadolivre por cerca de R$430,00
na época da confecção desse review ou até mais barato em outros sites
nacionais. Sim, é caro, mas compensa pela durabilidade e conforto de
uso ao longo dos anos.&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Review - cabos Anker USB</title>
   <link href="http://localhost:4000/2018/02/05/cabos-anker/"/>
   <updated>2018-02-05T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://localhost:4000/2018/02/05/cabos-anker</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Este review é sobre um cabo USB. Tá, não é algo a que normalmente se
dê muita atenção, mas quando o bolso começa a sentir agulhadas ao vê
os cabos originais dos equipamentos virarem farofa um a um, um “led”
vermelho acende mostrando que algo de errado não está certo.&lt;/p&gt;

&lt;!--break--&gt;

&lt;p&gt;Quando o uso do cabo se dá de forma inapropriada, é comum que este
fique inutilizado precocemente. E quem tem crianças sabe bem
disso. Muitas crianças e até adultos (sim…​ adultos!) costumam usar o
aparelho enquanto está carregando e com isso podem danificar o cabo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veja a figura que segue (se não quiser, não veja, mas também não vai
entender o texto).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/anker/cabo-danificado.jpg&quot; alt=&quot;Exemplo de lesão comum em cabos USB&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso é mais comum do que se imagina. Perco uns 2 ou 3 desses cabos por
ano só por mau uso (dos familiares). Espera-se que o usuário mantenha
o cabo conectado sem dobras (a 90 graus), mas não é sempre isso o que
se vê e sim atrocidades como essa:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/anker/uso-errado.jpg&quot; alt=&quot;Eis a origem do dano...&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E é geralmente na junção entre o cabo e o conector que ocorre o
desgaste. Mas os responsáveis pelo mau uso normalmente não são os
mesmos que compram os cabos e, por mais que se peça para usar
corretamente, continuam fazendo ouvido de mercador para os apelos
incessantes do fornecedor (que sou eu, claro!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O problema é que cabos USB específicos para carregar (popularmente
chamados de Powerlines) são caros. E esses cabos xing-ling que podem
ser encontrados nos mercados populares são adequados para
transferência de DADOS, não de energia. Experimentos que fiz com cabos
de baixa qualidade mostram que noite inteira ainda não é suficiente
para dar uma carga num smartfone comum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fui empurrando o problema com a barriga até que há alguns meses os
abençoados usuários aqui de casa sepultaram os dois últimos cabos que
eu tinha para fazer carga rápida nos meus telefones. Desisti de remar
contra a maré e resolvi procurar algo à prova de mau uso…​ E ACHEI !!!
(atenção ao detalhe do espaço antes das exclamações).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cabos-anker&quot;&gt;Cabos Anker&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A solução me foi apresentada pela Anker enquanto pesquisava minha
solução no Aliexpress. O modelo de cabo que comprei foi o &lt;a href=&quot;https://www.anker.com/products/variant/PowerLine-6ft-Micro-USB/A8133011&quot;&gt;PowerLine
6ft Micro USB&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/anker/anker-propaganda.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pela descrição, prometia algumas coisas interessantes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Durabilidade&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Construção em fibra de Aramida&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ciclo de vida de 5000+ entortadas&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Parecia perfeito e eu arrisquei. Em verdade, não foi risco nenhum, pois
o cabo de 6 pés (cerca de 1,80m) custou apenas US$6,00 - uma
verdadeira pechincha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Passados dois meses e meio da encomenda, o produto chegou em
casa. Afirmo sem exageros: o cabo é excelente! Esse post não é
patrocinado pela Anker, mas quando um produto é barato e de boa
qualidade faço questão de divulgar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada cabo vem muito bem acondicionado em uma caixa de papelão para
proteger de arranhões ou danos durante o transporte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/anker/anker-caixa.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/anker/anker-caixa-2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A construção do cabo inspira bastante robustez como sugere o
fabricante e realmente é bem difícil de dobrá-lo. Não tão difícil que
impeça seu uso, mas vê-se que foi feito para pessoas realmente
descuidadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/anker/anker-enrolado.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos dois conectores repousam gravados os logotipos da Anker, mostrando
esmero  e materiais de alta qualidade na confecção do produto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/anker/anker-usb.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/anker/anker-microusb.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Só para dar uma ideia da espessura do cabo, coloquei lado-a-lado os
cabos de carga rápida &lt;strong&gt;original&lt;/strong&gt; da Samsung e o Anker Powerline.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/anker/anker-samsung.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não disponho de um paquímetro para medir a diferença, mas contando os
pixels da foto que tirei, verifiquei que o diâmetro do cabo da Anker é
cerca de 50% maior que o do cabo da Samsung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algo que se percebe ao manusear os cabos é que, no cabo original
Samsung a cobertura plástica que reveste aparenta ser solta dos fios
internos. No cabo da Anker é quase impossível conseguir separar a
cobertura dos fios internos (eu disse quase porque não fui louco de
tentar danificar o cabo usado nos testes). Essa é, sem dúvidas, a
característica que mais chamou a atenção.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outra coisa que percebi também é que o encaixe microUSB é bem mais
firme no telefone que o encaixe do próprio cabo original. Isso é
interessante também, pois percebo que a operação de ficar encaixando e
desencaixando o cabo vai deixando os pinos de encaixe mais frouxos,
contribuindo para a inutilização do produto. Dados que os cabos foram
recebidos em outubro/2017, já se passaram uns 4 meses de uso… e
os encaixes ainda continuam firmes como no primeiro dia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Há versões mais caras e com outros tipos de conectores de cabos Anker
mas, para dar uma ideia da qualidade desses cabos, segue o vídeo que
um usuário postou no YouTube demonstrando a qualidade que podem
oferecer. O cabo do vídeo não é o do review (procurei algo parecido,
mas não achei), mas serve para impressionar…&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; src=&quot;http://www.youtube.com/embed/2crISE-TLxE&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Pois é, fica a dica. Se precisa de algo durável e barato, procure os
cabos da Anker. Vi que no Mercado Livre também vende desses modelos,
mas o preço é um pouco mais caro. Esse do review está custando uns
R$50,00 + frete. Para quem é impaciente e não está a fim de esperar o
tempo de uma gestação de um elefante indiano para que seu cabo chegue
da China, é uma boa.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Esteganografia em imagens</title>
   <link href="http://localhost:4000/2017/08/21/esteganografia/"/>
   <updated>2017-08-21T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://localhost:4000/2017/08/21/esteganografia</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Dá-se o nome de esteganografia à tarefa de ocultar uma informação em
um arquivo de texto, imagem ou vídeo de modo que apenas o receptor que
conhece como a ocultação foi realizada saiba como recuperar a
informação inserida. Na esteganografia, usa-se o princípio da
ocultação por obscuridade, onde se pressupõe que apenas o remetente e
o destinatário sabem como decifrar o segredo enviado.
&lt;!--break--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa prática é bem antiga. Os gregos costumavam enviar informações por
mensageiros que poderiam ser capturados ou mortos no seu trajeto ao
destino. Logo, nada mais natural de que utilizar alguma forma
considerada segura de transmitir segredos. Naquela época usava-se
esteganografia de texto apenas, posto que não se dispunha dos recursos
modernos dos quais dispomos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Definitivamente, não é o nosso caso. Temos à mão toda sorte de
computadores para fazer esteganografia. Embora esteja um pouco em
desuso pelos algoritmos modernos de criptografia, ainda é possível se
divertir um pouco com isso. Neste post, trataremos de uma das formas
de esteganografia usando imagens digitais. A ideia é esconder uma
imagem no arquivo de outra imagem sem alterar significativamente a
aparência da portadora.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;codificação-em-bits&quot;&gt;Codificação em bits&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Todas as imagens são armazenadas na forma de matrizes. Os elementos
dessas matrizes, por sua vez, armazenam as cores dos pixels da
imagem. Para cada posição (x,y) na matriz, uma cor é associada a três
quantidades (geralmente inteiras) que indicam as proporções das cores
primárias Verde, Vermelho e Azul (Red, Green, Blue) da cor
específica. Considere, por exemplo a imagem a seguir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/raposao.png&quot; alt=&quot;Imagem exemplo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É fácil verificar com algum software de tratamento de imagens que a
cor do pixel localizado na posição (linha, coluna) = (200,200)
referenciada em relação ao canto superior esquerdo é marrom.
Matematicamente falando, o pixel marrom correspondente à combinação de
três números inteiros (Red ,Green, Blue) = (133, 96, 77) que são
usados para as representar as componentes de cor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada um dos inteiros de um pixel é normalmente armazenado em um
variável de 8 bits (char, em linguagem C). Com apenas 8 bits é
possível representar cada componente com uma faixa de variação de 0
a 255. Apesar ter apenas um byte de tamanho, essa quantidade permite
enganar com maestria o olho humano e ainda possibilita a geração de um
total de aproximadamente 16 milhões de tonalidades de cores para uma
imagem colorida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ocorre que o total dos 8 bits usados para cada componente pode ser
manipulado para esconder informações importantes. Os bits menos
significativos de um pixel guardam pouca informação para olhos
medianos. Observe, por exemplo, a seguinte sequência de imagens. Ela
foi composta manipulando os bits de cada pixel de forma que os N bits
menos significativos de cada componente de cor fossem deixados com
valores iguais a zero para seis valores distintos de N, variando de 1
(canto superior esquerdo) a 6 (canto inferior direito).&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/raposao1bits.png&quot; alt=&quot;Imagem exemplo 1&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/raposao2bits.png&quot; alt=&quot;Imagem exemplo 2&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/raposao3bits.png&quot; alt=&quot;Imagem exemplo 3&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;(1 bit)&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;(2 bits)&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;(3 bits)&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/raposao4bits.png&quot; alt=&quot;Imagem exemplo 4&quot; /&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/raposao5bits.png&quot; alt=&quot;Imagem exemplo 5&quot; /&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/raposao6bits.png&quot; alt=&quot;Imagem exemplo 6&quot; /&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;(4 bit)&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;(5 bits)&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;(6 bits)&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Perceba como ocorre a degradação das cores da imagem na medida em que
os bits são descartados. Para a imagem do exemplo, a degradação começa
a ser percebida com a perda de 3 ou 4 bits menos significativos. É aí
que entra a possibilidade de ocultação da informação…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Descartando-se uma quantidade de bits suficiente para não perder a
qualidade visual da imagem, pode-se usar posições dos bits perdidos
para esconder informação. Dá-se a essa prática o nome de
esteganografia de imagens usando bits menos significativos, ou &lt;strong&gt;Least
Significant Bit&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;steganography&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;usando-o-lsb-steganography&quot;&gt;Usando o LSB-Steganography&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Na Internet, é possível encontrar alguns exemplos de código que
realizam esteganografia de imagens com relativa facilidade. Neste
post, usarei como exemplo o projeto
&lt;a href=&quot;https://github.com/RobinDavid/LSB-Steganography/&quot;&gt;LSB-Steganography&lt;/a&gt;
que achei no GitHub.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O programa foi desenvolvido em OpenCV e é bem simples de ser instalado
e utilizado, posto que as ferramentas necessárias já tenham sido
instaladas no computador. Para clonar o repositório da aplicação,
basta abrir o terminal e digitar o seguinte comando:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-console highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;w&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;git&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;kv&quot;&gt; clone https://github.com/RobinDavid/LSB-Steganography.git
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Feito isso, o software está disponível via linha de comando para
realizar atividades de ocultação e recuperação de arquivos em uma
imagem fornecida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No nosso exemplo, procuramos esconder a imagem do arquivo
&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;android.png&lt;/code&gt; logo abaixo no arquivo da imagem da raposa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/android.png&quot; alt=&quot;Android Logo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para esconder o arquivo &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;android.png&lt;/code&gt; no arquivo raposao.png, execute o comando&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-console highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;w&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;md5sum&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;kv&quot;&gt; android.png 
&lt;/span&gt;9d911f64d2907bd34a33bab2422d6c09  android.png
&lt;span class=&quot;w&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;python&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;kv&quot;&gt; LSBSteg.py -image raposao.png -binary android.png -steg-out raposao-steg.png
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;A imagem &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;raposao-steg.png&lt;/code&gt; criada no processo é mostrada a
seguir. Perceba que não há diferenças visuais notáveis no arquivo que
contém a imagem escondida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/images/raposao-steg.png&quot; alt=&quot;Raposao Steg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para revelar o arquivo &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;android.png&lt;/code&gt; escondido no arquivo &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;raposao-steg.png&lt;/code&gt;,
execute o seguinte comando:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-console highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;w&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;python&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;kv&quot;&gt; LSBSteg.py -steg-image raposao-steg.png -out reveal.out
&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;w&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;md5sum&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;kv&quot;&gt; reveal.out 
&lt;/span&gt;9d911f64d2907bd34a33bab2422d6c09  reveal.out
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;No Linux, é possível verificar que tipo de arquivo é &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;reveal.out&lt;/code&gt; usando
o comando &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;file&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-console highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&quot;w&quot;&gt;$ &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;file&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;kv&quot;&gt; reveal.out
&lt;/span&gt;reveal.out: PNG image data, 64 x 72, 8-bit/color RGBA, non-interlaced
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Perceba que é uma imagem PNG com as mesmas dimensões
do arquivo original. E, como também percebi, possui o mesmo conteúdo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um cuidado deve ser tomado para que o processo funcione bem: a imagem
portadora deve ser salva em formato de compressão sem perdas. No
experimento, usei o formato PNG. Formatos de compressão com perdas
degradam os valores dos pixels, de sorte que a informação escondida é
completamente perdida no processo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No exemplo do post foi realizada a ocultação de um arquivo de imagem,
mas quaisquer arquivos regulares também podem ser ocultados. O autor
sugere apenas como boa prática usar uma portadora cujo tamanho seja
pelo menos oito vezes maior que a imagem que se pretende
esconder. Isso é de se esperar, posto que o uso excessivo de bits
degrada a qualidade da imagem onde se deseja ocultar a informação.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Technikz vem à luz</title>
   <link href="http://localhost:4000/2017/08/20/hello/"/>
   <updated>2017-08-20T00:00:00-03:00</updated>
   <id>http://localhost:4000/2017/08/20/hello</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Este e o primeiro post desse novo blog do Monkey. Deixei o &lt;a href=&quot;http://cronistadaselva.blogspot.com&quot;&gt;Cronista da Selva&lt;/a&gt; exclusivamente para a zoeyra e tentarei apresentar algumas matérias de tecnologia.
&lt;!--break--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não prometo que virão com frequência, pois o tempo me é escasso, mas sempre que aparecer alguma ideia legal (contribuições são bem vindas) a gente publica por aqui…&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;feito-com-poole-e-jekyll&quot;&gt;Feito com Poole e Jekyll&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Resolvi mudar um pouco a forma de publicação. O blogspot limitava algumas coisas que eu queria fazer e dava uma trabalhareira danada para ficar ajeitando imagens, formatando texto… definitivamente não suporto ficar apertando botões em interfaces. Com Jekyll, os posts são escritos em texto simples e o próprio Github (yeahhhh) se vira para formatar as páginas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abraços, Monkey.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 

</feed>
